懷疑毒品係咪姐係毒品?

近排見海關好神勇，
成日係機場搵到懷疑毒品，
之後仲拘捕埋帶貨條友。
問題黎喇，
點解官方新聞/報紙佬要注明（懷疑毒品）並非（毒品）?
萬一藥理檢測後，
發現果d（懷疑毒品）根本唔係毒品，
係咪會放返帶貨條友呢?
海關食炸糊既機會高唔高呢?